彭博：中國改造網絡插頭 讓黑客入侵美國電訊網絡

繼早前彭博（Bloomberg）發表報告，指中國曾令硬件生產商在主機板加裝具黑客功能的晶片後，最近又再發表另一份相關報告。報告指有資訊保安專家在美國一間大型電訊公司裡面，發現伺服器中的網絡插口被改造，黑客可透過後門入侵電訊公司的電腦網絡。

根據《彭博》報道，一間與美國主要電訊公司合作的資訊保安專家 Yossi Appleboum，發現伺服器的網絡插口被物理改造。網絡插口是電腦主機板與網路線連接的電腦零件。該名保安專家指，此改造容許黑客透過後門進入電訊公司的電腦網絡。專家未能確認甚麼類型的數據曾通過受感染的伺服器。該電訊公司的伺服器，多為早前報道疑被植入間諜晶片的 Super Micro 所生產。

資訊保安專家 Yossi Appleboum 指出，他曾看過不少硬件進口商所使用的中國零件有被改造的情況，並不單止 Super Micro 發生問題。他擔心的是，中國產業鏈內無數地方可被操控，在大部份情況下，要杜絕有關情況出現是不可能的。

▲彭博今次列出消息來源，是來自一名受聘於電訊公司的資訊安全專家 Yossi Appleboum

在《彭博》第一篇有關伺服器主機板被中國植入間諜晶片的報道，被外界批評內容提及的資料來源皆由匿名人士提供，缺乏可信性。在最新報道中，由於保安專家 Yossi Appleboum 與電訊公司簽署了保密協議，《彭博》同樣未能報道是哪一間主要電訊公司，受到這些改造網絡插口的影響。

呢啲嘢中共真係領先全球

幾時都話其實中國人資質唔差
但係要唔走正路

全球杯葛

點解得晶片做唔到？

勁啊

係制程落後，90nm可以自主研發架㗎，不過人哋廿年前嘅科技

點解會有咁勁既間諜技術，定只係間諜界普通料，美國既其實仲強

彭博今次好搏... 賭招牌咁款...

其實國家做就唔難，不過真係唔明現在先發現

即係科技股仲有得跌

彭博老細想選總統所以咁搏命？應該冇好多中國生意

傷天害理既事就可以做到100分
叫你做返啲正常野就乜柒都唔識
支那真係世界第一強國
作奸犯科真係世界第一

新中國四維 ： 偷呃拐騙

其實我成日覺得 如果中國唔係有共產黨,應該會有好多人材

彭博同誠仔收風

中共同香港紅底機構少D放軍費請你呢種打手

就望可以追近美帝多一點

多謝文化大革命 教育斷層

走正路仲叫唔叫中國人？
放棄如果啦
冇意思

如果日本有中國咁多資源
依加應該勁過美國

有得就有失，有失就有得
西方文明地方
孕育出有道德，有創意發揮空間，頂尖科技人才，但整體會比較唔醒目嘅人
強國呢廿幾三十年嘅土壤，
孕育／自小訓練出，偷呃拐騙，走精面，鑽空子，
雖然頂尖科技人才相對上唔會多，但整體會比較醒目嘅人
當要建立一支龐大嘅黑客，間諜系統／隊伍，
相比其他西方大國
強國先天上就擁有壓倒性嘅優勢
建成後亦擁有壓倒性同無孔不入嘅實力

LM